## Лабораторная работа №8 "Физические компоненты ЭВМ"

Выполнил студент группы **ПИбд-22 Прыткин Тимофей**

### Задание:

*Разобрать и собрать системный блок ЭВМ*

**Список комплектующих:**

| **Номер** | **Деталь** | **Картинка** | **Описание** |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| 1. | ASRock B450M Pro4| ![Материнка](https://avatars.mds.yandex.net/get-mpic/1363658/img_id7957703046658520477.jpeg/orig) | **Материнка** с кучей адаптивных разъемов. Есть слот под SSD. Цвет черный. |
| 2. | AMD Ryzen 5 2600 Six-Core Processor 3.40 GHz| ![Процессор](https://static.onlinetrade.ru/img/items/m/protsessor_amd_ryzen_5_2600_am4_oem_865778_1.jpg) | Отличный **процессор** за свои деньги. Можно разогнать и на большую частоту. |
| 3. | Sapphire AMD Radeon RX 580 | ![Видеокарта](https://hardprice.ru/images/g/product/306/videokarta-amd-sapphire-radeon-rx-580-pulse-oc-8g-8192mb-11265-05-20g-2.jpg) | **Видеокарта** с хорошей производительностью за не такие уж большие деньги. |
| 4. | Thermaltake SMART RGB 500W | ![Блок Питания](https://avatars.mds.yandex.net/get-mpic/466729/img_id8642063051209287049.jpeg/9hq) | **Блок питания** на 500 ватт. Этого достаточно чтобы запитать все комплектующие. |
| 5. | Corsair Vengeance LPX DDR4-2666 (2x8) 16 Гб | ![Оперативная память](https://84.img.avito.st/640x480/5411657284.jpg) | **Оперативная память**. Хороший теплоотвод и эффективный разгон процессора. |
| 6. | SILICON POWER M-Series SP256GBP34A80M28 256ГБ, M.2 2280, PCI-E x4, NVMe | ![SSD накопитель](https://www.eteknix.com/wp-content/uploads/2019/10/Photo-view-angle-2.jpg) | **SSD накопитель** для быстрой загрузки ПК. Демонстрирует низкий уровень электропотребления и хорошую прибавку к производительности. |
| 7. | Seagate SkyHawk Surveillance 2 Тб ST2000VX008 SATA | ![Жесткий диск](https://static.nix.ru/autocatalog/hdd_seagate/284296_2254_draft.jpg) | **Жесткий диск**. 2 Террабайта хватит на все лабы |
| 8. | AMD Wraith MAX RGB HSF | ![Куллер на процессор](https://avatars.mds.yandex.net/get-mpic/1374520/img_id7109730956007279244.jpeg/9hq) | **Куллер** с подсветкой на процессор. У меня он мерцает красным как будто бьется сердце моего ПК. |
| 9. | Arctic P12 PWM PST | ![Вентилятор](https://www.nix.ru/images/Arctic-P12-PWM-PST-3929612254.jpg?good_id=392961&width=500&height=500&view_id=2254) | У меня стоит три таких вентилятора на вдув и выдув. Не шумят и ладно. |
| 10. | AeroCool QS 240 Black | ![Корпус](https://avatars.mds.yandex.net/get-mpic/200316/img_id8257879749892804937/9hq) | Миниатюрный черный корпус. |


*Вот такой список комплектующих был до разборки компьютера. Надеюсь после сборки он таким и останется.*

![До разборки](https://i.ibb.co/gvTH9hq/DSC-0001gimp-min.jpg)

Вот что получилось после разборки.
Открутить вентиляторы не хватило сил, а снимать куллер я не решился так,
как он очень туго устанавливался аж материнка трещала да и термопасты у меня нет.
Процессор очевидно находится под куллером. Надеюсь поверите наслово.
В любом случае материнка, видеокарта, планки оперативки, SSD накопитель и жесткий диск теперь сами по себе

![После разборки](https://i.ibb.co/2gPvzHH/DSC-0010gimp-min.jpg)

При сборке со стола упала видеокарта, немного погнулась железяка которой она прикручивается к корпусу, пришлось выправлять плоскогубцами.
Других эксцессов не было.

![Alt Text](https://media.giphy.com/media/vFKqnCdLPNOKc/giphy.gif)